var words = 
[
    {
        "question": "وَآبَاؤُنَا",
        "answer": "and our forefathers",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāunā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآبَاؤُنَا",
        "answer": "and our forefathers",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāunā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَآتِيكُمْ",
        "answer": "I will bring you",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "saātīkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِ إِنِّي آنَسْتُ نَارًا سَآتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتِيكُمْ",
        "answer": "I will bring you",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَوْ آتِيكُمْ بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَوْا",
        "answer": "they came",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ataw",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَوْا عَلَىٰ وَادِ النَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَأْتِيَنِّي",
        "answer": "he brings me",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "layatiyannī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ أَوْ لَيَأْتِيَنِّي بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأْتُونِي",
        "answer": "but come to me",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "watūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْلُوا عَلَيَّ وَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ",
        "answer": "surely, we will come to them",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "falanatiyannahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ بِجُنُودٍ لَا قِبَلَ لَهُمْ بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُمْ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِينِي",
        "answer": "will bring me",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتُونِي",
        "answer": "they come to me",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūnī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتِيكَ",
        "answer": "will bring it to you",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ عِفْرِيتٌ مِنَ الْجِنِّ أَنَا آتِيكَ بِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتِيكَ",
        "answer": "will bring it to you",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātīka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِي عِنْدَهُ عِلْمٌ مِنَ الْكِتَابِ أَنَا آتِيكَ بِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَأْتُونَ",
        "answer": "Do you commit",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَأْتُونَ",
        "answer": "approach",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "latatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَوْهُ",
        "answer": "(will) come to Him",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atawhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُؤْتُونَ",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayu'tūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا دَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ عِلْمًا وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُوتِينَا",
        "answer": "and we have been given",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waūtīnā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُوتِيَتْ",
        "answer": "and she has been given",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waūtiyat",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَدْتُ امْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَانِيَ",
        "answer": "Allah has given me",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāniya",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَا آتَانِيَ اللَّهُ خَيْرٌ مِمَّا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاكُمْ",
        "answer": "He has given you",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا آتَانِيَ اللَّهُ خَيْرٌ مِمَّا آتَاكُمْ بَلْ أَنْتُمْ بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُوتِينَا",
        "answer": "And we were given",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waūtīnā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأُوتِينَا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "in the Hereafter",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ لَهُمْ سُوءُ الْعَذَابِ وَهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلِ ادَّارَكَ عِلْمُهُمْ فِي الْآخِرَةِ بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِ إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَوْا عَلَىٰ وَادِ النَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then behold",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "What, when",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوا قَالَ أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَكْشِفُ السُّوءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَاءَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " غَائِبَةٍ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ قَدَّرْنَاهَا مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " غَائِبَةٍ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "890",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "891",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "892",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَهُمْ سُوءُ الْعَذَابِ وَهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "893",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "894",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "895",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "one who",
        "pcklId": "896",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِي عِنْدَهُ عِلْمٌ مِنَ الْكِتَابِ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "897",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "898",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "899",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "900",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) that which",
        "pcklId": "901",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) that",
        "pcklId": "902",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "903",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "904",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِلَٰهٌ",
        "answer": "Is there any god",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "a-ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِلَٰهٌ",
        "answer": "Is there any god",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "a-ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِلَٰهٌ",
        "answer": "Is there any god",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "a-ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قَلِيلًا مَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِلَٰهٌ",
        "answer": "Is there any god",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "a-ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ تَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِلَٰهٌ",
        "answer": "Is there any god",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "a-ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "1956",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1957",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ إِنَّهُ أَنَا اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1958",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "instead of Allah",
        "pcklId": "1959",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1960",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1961",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1962",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مِنْ سُلَيْمَانَ وَإِنَّهُ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has given me",
        "pcklId": "1963",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَا آتَانِيَ اللَّهُ خَيْرٌ مِمَّا آتَاكُمْ بَلْ أَنْتُمْ بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1964",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَصَدَّهَا مَا كَانَتْ تَعْبُدُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1965",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَانَ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1966",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1967",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1968",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "1969",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَقَاسَمُوا بِاللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1970",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آللَّهُ",
        "answer": "Is Allah",
        "pcklId": "1971",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "āllahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " آللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1972",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1973",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1974",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قَلِيلًا مَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1975",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ تَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1976",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ تَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1977",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1978",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1979",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّكَ عَلَى الْحَقِّ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "1980",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1981",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1982",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ بِكِتَابِي هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ إِنِّي أُلْقِيَ إِلَيَّ كِتَابٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكِ",
        "answer": "(is) up to you",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayki",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ وَالْأَمْرُ إِلَيْكِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِمْ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌ بِمَ يَرْجِعُ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ بِجُنُودٍ لَا قِبَلَ لَهُمْ بِهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ الْغَائِبِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَنْظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي أَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ نَكِّرُوا لَهَا عَرْشَهَا نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "or what",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " آللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Or Who",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Or Who",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Or Who",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَاءَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Or Who",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَهْدِيكُمْ فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّنْ",
        "answer": "Or Who",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "amman",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّاذَا",
        "answer": "or what",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ammādhā",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْمُرِينَ",
        "answer": "you will command",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamurīna",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالْأَمْرُ إِلَيْكِ فَانْظُرِي مَاذَا تَأْمُرِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمِرْتُ",
        "answer": "I am commanded",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'tu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُمِرْتُ",
        "answer": "And I am commanded",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-umir'tu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَهُ كُلُّ شَيْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِي",
        "answer": "my affair",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrī",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي أَمْرِي",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرًا",
        "answer": "any matter",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amran",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَفْتُونِي فِي أَمْرِي مَا كُنْتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَمْرُ",
        "answer": "and the command",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wal-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ وَالْأَمْرُ إِلَيْكِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي عَلَيْهِ لَقَوِيٌّ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنُونَ",
        "answer": "(will be) safe",
        "pcklId": "596",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَهُمْ مِنْ فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ آمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "784",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "846",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آنَسْتُ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "ānastu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنِّي آنَسْتُ نَارًا سَآتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَانَسَ",
        "waznEnglish": "to perceive",
        "waznTlit": "ānasa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِنْسِ",
        "answer": "and the men",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "wal-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَحُشِرَ لِسُلَيْمَانَ جُنُودُهُ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ وَالطَّيْرِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنَاسٌ",
        "answer": "(are) people",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "unāsun",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَهْلِهِ",
        "answer": "to his family",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "li-ahlihi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِ إِنِّي آنَسْتُ نَارًا سَآتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "(of) its people",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا أَعِزَّةَ أَهْلِهَا أَذِلَّةً",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهُ",
        "answer": "and his family",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَقَاسَمُوا بِاللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِ",
        "answer": "(of) his family",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهُ",
        "answer": "and his family",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ قَدَّرْنَاهَا مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "(are) possessors",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُولُو",
        "answer": "and possessors",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "wa-ulū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ وَالْأَمْرُ إِلَيْكِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلَ",
        "answer": "(the) family",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āla",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) Verses",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " طس تِلْكَ آيَاتُ الْقُرْآنِ وَكِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "signs",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ آيَاتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "surely, is a sign",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Signs",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "of Our Signs",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنَّ النَّاسَ كَانُوا بِآيَاتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِي",
        "answer": "My Signs",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātī",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوا قَالَ أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Signs",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسٍ",
        "answer": "(of) might",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَيْنِ",
        "answer": "the two seas",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥrayni",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهَا رَوَاسِيَ وَجَعَلَ بَيْنَ الْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "and the sea",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَهْدِيكُمْ فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْدَأُ",
        "answer": "originates",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yabda-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَّلَ",
        "answer": "substitutes",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddala",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "(of) the land",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَهْدِيكُمْ فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُورِكَ",
        "answer": "Blessed is",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "būrika",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهَا نُودِيَ أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to bless",
        "waznTlit": "bāraka",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُرْهَانَكُمْ",
        "answer": "your proof",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 120,
        "tlit": "bur'hānakum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ب ر ه ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ب ر ه ن",
        "waznEnglish": "your proof",
        "waznTlit": "bā rā hā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَبَسَّمَ",
        "answer": "So he smiled ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 127,
        "tlit": "fatabassama",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِنْ قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ",
        "rootWord": "ب س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب س م",
        "waznEnglish": "to smile",
        "waznTlit": "bā sīn mīm",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُشْرًا",
        "answer": "(as) glad tidings",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bush'ran",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبُشْرَىٰ",
        "answer": "and glad tidings",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabush'rā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْصِرُونَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْصِرًا",
        "answer": "giving visibility",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣiran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا اللَّيْلَ لِيَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْصِرَةً",
        "answer": "visible",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣiratan",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ آيَاتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣirat",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُونَ",
        "answer": "they will be resurrected",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "long",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَلْدَةِ",
        "answer": "city",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "l-baldati",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلْدَة",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "baldat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَبْلُوَنِي",
        "answer": "to test me",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "liyabluwanī",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهُ مُسْتَقِرًّا عِنْدَهُ قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَهْجَةٍ",
        "answer": "of beauty (and delight)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 162,
        "tlit": "bahjatin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ",
        "rootWord": "ب ه ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَهْجَة",
        "waznEnglish": "of beauty (and delight)",
        "waznTlit": "bahjat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُبَيِّتَنَّهُ",
        "answer": "surely, we will attack him by night",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "lanubayyitannahu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَقَاسَمُوا بِاللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّتَ",
        "waznEnglish": "to plan by night",
        "waznTlit": "bayyata",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتُهُمْ",
        "answer": "(are) their houses",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtuhum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةً بِمَا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْضَاءَ",
        "answer": "white",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "bayḍāa",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْيَض",
        "waznEnglish": "would become white",
        "waznTlit": "abyaḍ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهَا رَوَاسِيَ وَجَعَلَ بَيْنَ الْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ بِحُكْمِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " طس تِلْكَ آيَاتُ الْقُرْآنِ وَكِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ غَائِبَةٍ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينِ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīni",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّكَ عَلَى الْحَقِّ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ آيَاتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "evident",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ الْفَضْلُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَأُعَذِّبَنَّهُ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ أَوْ لَيَأْتِيَنِّي بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرَابًا",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turāban",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِسْعِ",
        "answer": "nine",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 183,
        "tlit": "tis'ʿi",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ",
        "rootWord": "ت س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِسْع",
        "waznEnglish": "nine",
        "waznTlit": "tis'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِسْعَةُ",
        "answer": "nine",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 183,
        "tlit": "tis'ʿatu",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ت س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِسْعَة",
        "waznEnglish": "nine",
        "waznTlit": "tis'ʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتْقَنَ",
        "answer": "perfected",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 186,
        "tlit": "atqana",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ت ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ق ن",
        "waznEnglish": "to perfect",
        "waznTlit": "tā qāf nūn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتْلُوَ",
        "answer": "I recite",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "atluwā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَتْلُوَ الْقُرْآنَ فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالَ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāla",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَحَدُوا",
        "answer": "And they rejected",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "wajaḥadū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَحَدُوا بِهَا وَاسْتَيْقَنَتْهَا أَنْفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(of) the criminals",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you recompensed",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "and make",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوا أَعِزَّةَ أَهْلِهَا أَذِلَّةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَهَا رَوَاسِيَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَ الْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلُكُمْ",
        "answer": "and makes you",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿalukum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَاءَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "[We] have made",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا اللَّيْلَ لِيَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَامِدَةً",
        "answer": "firmly fixed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 259,
        "tlit": "jāmidatan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "ج م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج م د",
        "waznEnglish": "firmly fixed",
        "waznTlit": "jīm mīm dāl",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنُودُهُ",
        "answer": "his hosts",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "junūduhu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَحُشِرَ لِسُلَيْمَانَ جُنُودُهُ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ وَالطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجُنُودُهُ",
        "answer": "and his hosts",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "wajunūduhu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَانُ وَجُنُودُهُ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِجُنُودٍ",
        "answer": "with hosts",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "bijunūdin",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ بِجُنُودٍ لَا قِبَلَ لَهُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "jinn",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَحُشِرَ لِسُلَيْمَانَ جُنُودُهُ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ وَالطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ عِفْرِيتٌ مِنَ الْجِنِّ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ تَقُومَ مِنْ مَقَامِكَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَانٌّ",
        "answer": "(were) a snake",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jānnun",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَآنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jānn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْهَلُونَ",
        "answer": "ignorant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "tajhalūna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَجْهَلُ",
        "waznEnglish": "to be ignorant",
        "waznTlit": "yajhalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجِيبُ",
        "answer": "responds",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yujību",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَاءَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُجِيبَت",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "ujībat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَوَابَ",
        "answer": "(the) answer",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "jawāba",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَوَاب",
        "waznEnglish": "carved out",
        "waznTlit": "jawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهَا",
        "answer": "he came to it",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهَا نُودِيَ أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ آيَاتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجِئْتُكَ",
        "answer": "and I have come to you",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "waji'tuka",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ وَجِئْتُكَ مِنْ سَبَإٍ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ سُلَيْمَانَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "she came",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُ هُوَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءُوا",
        "answer": "they come",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāū",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوا قَالَ أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا وَهُمْ مِنْ فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ آمِنُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَيْبِكَ",
        "answer": "your bosom",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 282,
        "tlit": "jaybika",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ج ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي ب",
        "waznEnglish": "their bosoms",
        "waznTlit": "jīm yā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاجِزًا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 295,
        "tlit": "ḥājizan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَاسِيَ وَجَعَلَ بَيْنَ الْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا",
        "rootWord": "ح ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاجِز",
        "waznEnglish": "a barrier",
        "waznTlit": "ḥājiz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدَائِقَ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 299,
        "tlit": "ḥadāiqa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ",
        "rootWord": "ح د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح د ق",
        "waznEnglish": "gardens",
        "waznTlit": "ḥā dāl qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَهَا",
        "answer": "made it sacred",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramahā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا وَلَهُ كُلُّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْزَنْ",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُنْ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسِبَتْهُ",
        "answer": "she thought it",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasibathu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَنْ سَاقَيْهَا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسَبُهَا",
        "answer": "thinking them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabuhā",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُسْنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَسَنَةِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥasanati",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَسَنَةِ",
        "answer": "with the good",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bil-ḥasanati",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا وَهُمْ مِنْ فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ آمِنُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحُشِرَ",
        "answer": "And were gathered",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "waḥushira",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَحُشِرَ لِسُلَيْمَانَ جُنُودُهُ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ وَالطَّيْرِ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَحْشُرُ",
        "answer": "We will gather",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "naḥshuru",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَشَرَ",
        "waznEnglish": "to gather, to raise",
        "waznTlit": "ḥashara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْطِمَنَّكُمْ",
        "answer": "lest not crush you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 334,
        "tlit": "yaḥṭimannakum",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَانُ وَجُنُودُهُ",
        "rootWord": "ح ط م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْطِمَ",
        "waznEnglish": "to crush",
        "waznTlit": "yaḥṭima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّكَ عَلَى الْحَقِّ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحُكْمِهِ",
        "answer": "by His Judgment",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "biḥuk'mihi",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ بِحُكْمِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ إِنَّهُ أَنَا اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمٍ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmin",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى الْقُرْآنَ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "Praise be",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise (be)",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praise (be)",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَطْتُ",
        "answer": "I have encompassed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "aḥaṭtu",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ وَجِئْتُكَ مِنْ سَبَإٍ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِطْ",
        "answer": "you have encompassed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "tuḥiṭ",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ وَجِئْتُكَ مِنْ سَبَإٍ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِيطُوا",
        "answer": "you encompassed",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "tuḥīṭū",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَوْلَهَا",
        "answer": "(is) around it",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlahā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهَا نُودِيَ أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبْءَ",
        "answer": "the hidden",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 382,
        "tlit": "l-khaba-a",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "خ ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ب أ",
        "waznEnglish": "the hidden",
        "waznTlit": "khā bā hamza",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَبَرٍ",
        "answer": "some information",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "bikhabarin",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِ إِنِّي آنَسْتُ نَارًا سَآتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبَر",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْرُجْ",
        "answer": "it will come forth",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhruj",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُ",
        "answer": "brings forth",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنُخْرِجَنَّهُمْ",
        "answer": "and surely, we will drive them out",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "walanukh'rijannahum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ بِجُنُودٍ لَا قِبَلَ لَهُمْ بِهَا وَلَنُخْرِجَنَّهُمْ مِنْهَا أَذِلَّةً",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرِجُوا",
        "answer": "Drive out",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrijū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرَجْنَا",
        "answer": "We will bring forth",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمُخْرَجُونَ",
        "answer": "surely be brought out",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "lamukh'rajūna",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْرَج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "mukh'raj",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَخْسَرُونَ",
        "answer": "(will be) the greatest losers",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-akhsarūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَهُمْ سُوءُ الْعَذَابِ وَهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْسَرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "akhsarīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَصِمُونَ",
        "answer": "quarreling",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "yakhtaṣimūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْفُونَ",
        "answer": "you conceal",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "tukh'fūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُلَفَاءَ",
        "answer": "inheritors",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khulafāa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ وَيَجْعَلُكُمْ خُلَفَاءَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "has created",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِلَالَهَا",
        "answer": "(in) its midst",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilālahā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّي لَا يَخَافُ لَدَيَّ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخَافُ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّي لَا يَخَافُ لَدَيَّ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاوِيَةً",
        "answer": "ruined",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 447,
        "tlit": "khāwiyatan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةً بِمَا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "خ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ و ي",
        "waznEnglish": "(had) overturned",
        "waznTlit": "khā wāw yā",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(will be) better",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا وَهُمْ مِنْ فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ آمِنُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ فَمَا آتَانِيَ اللَّهُ خَيْرٌ مِمَّا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " آللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَابَّةً",
        "answer": "a creature",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatan",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُدْبِرًا",
        "answer": "(in) flight",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "mud'biran",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْبِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "mud'bir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُدْبِرِينَ",
        "answer": "retreating",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "mud'birīna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُدْبِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "mud'bir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَاخِرِينَ",
        "answer": "humbled",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 460,
        "tlit": "dākhirīna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "د خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د خ ر",
        "waznEnglish": "(are) humble",
        "waznTlit": "dāl khā rā",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلُوا",
        "answer": "they enter",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْخُلِي",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulī",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قِيلَ لَهَا ادْخُلِي الصَّرْحَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَدْخِلْ",
        "answer": "And enter",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-adkhil",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَدْخِلْنِي",
        "answer": "And admit me",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-adkhil'nī",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنِي بِرَحْمَتِكَ فِي عِبَادِكَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادَّارَكَ",
        "answer": "is arrested",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "iddāraka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلِ ادَّارَكَ عِلْمُهُمْ فِي الْآخِرَةِ بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْهَا",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱدَّٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to arrest",
        "waznTlit": "iddāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَاهُ",
        "answer": "he calls Him",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿāhu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّعَاءَ",
        "answer": "the call",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "l-duʿāa",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَمَّرْنَاهُمْ",
        "answer": "destroyed them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "dammarnāhum",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَمَّرَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "dammara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "instead of Allah",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَصَدَّهَا مَا كَانَتْ تَعْبُدُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "instead of",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَذْبَحَنَّهُ",
        "answer": "I will surely slaughter him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 502,
        "tlit": "laādh'baḥannahu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَأُعَذِّبَنَّهُ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ أَوْ لَيَأْتِيَنِّي بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ذ ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُبِحَ",
        "waznEnglish": "to slaughter, to sacrifice",
        "waznTlit": "dhubiḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you remember",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قَلِيلًا مَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذِلَّةً",
        "answer": "(the) lowest",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "adhillatan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا أَعِزَّةَ أَهْلِهَا أَذِلَّةً",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "adhillat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذِلَّةً",
        "answer": "(in) humiliation",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "adhillatan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَنُخْرِجَنَّهُمْ مِنْهَا أَذِلَّةً",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "adhillat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْهَبْ",
        "answer": "Go",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "idh'hab",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ بِكِتَابِي هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَآهَا",
        "answer": "he saw it",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raāhā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَى",
        "answer": "I see",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ الْغَائِبِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَآهُ",
        "answer": "he saw it",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "raāhu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهُ مُسْتَقِرًّا عِنْدَهُ قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَأَتْهُ",
        "answer": "she saw it",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-athu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَنْ سَاقَيْهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا اللَّيْلَ لِيَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you see",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُرِيكُمْ",
        "answer": "He will show you",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "sayurīkum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "602",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "603",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "604",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي أَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "605",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَمَنْ شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّي غَنِيٌّ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَانَ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ بِحُكْمِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabba",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "And your Lord is not",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "they return",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَانْظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِمْ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌ بِمَ يَرْجِعُ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْجِعْ",
        "answer": "Return",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿ",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ بِجُنُودٍ لَا قِبَلَ لَهُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجَالَ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "l-rijāla",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāni",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مِنْ سُلَيْمَانَ وَإِنَّهُ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَتِكَ",
        "answer": "by Your Mercy",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatika",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنِي بِرَحْمَتِكَ فِي عِبَادِكَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and a mercy",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمِ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مِنْ سُلَيْمَانَ وَإِنَّهُ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْتَدَّ",
        "answer": "returns",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yartadda",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "ir'tadda",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَدِفَ",
        "answer": "close behind",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 548,
        "tlit": "radifa",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ر د ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدِفَ",
        "waznEnglish": "to be close behind",
        "waznTlit": "radifa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُكُمْ",
        "answer": "provides you",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqukum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْسِلُ",
        "answer": "sends",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'silu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرْسِلَةٌ",
        "answer": "going to send",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "mur'silatun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِمْ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌ بِمَ يَرْجِعُ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْسِلَة",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'silat",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلُونَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salūna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ لَا تَخَفْ إِنِّي لَا يَخَافُ لَدَيَّ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلُونَ",
        "answer": "the messengers",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salūna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِمْ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌ بِمَ يَرْجِعُ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَوَاسِيَ",
        "answer": "firm mountains",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rawāsiya",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا وَجَعَلَ لَهَا رَوَاسِيَ",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرْضَاهُ",
        "answer": "that will please You",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "tarḍāhu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ وَأَدْخِلْنِي بِرَحْمَتِكَ فِي عِبَادِكَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَهْطٍ",
        "answer": "family heads",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 595,
        "tlit": "rahṭin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ه ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ه ط",
        "waznEnglish": "for your family",
        "waznTlit": "rā hā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحَ",
        "answer": "the winds",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَيَّنَّا",
        "answer": "We have made fair-seeming",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zayyannā",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزَيَّنَ",
        "answer": "and has made fair-seeming",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazayyana",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسُبْحَانَ",
        "answer": "And glory be",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasub'ḥāna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "the Way",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُونَ",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudūna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُوا",
        "answer": "they prostrate",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّحَابِ",
        "answer": "(of) the clouds",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "l-saḥābi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِحْرٌ",
        "answer": "(is) a magic",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "siḥ'run",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ آيَاتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسَاطِيرُ",
        "answer": "tales",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "asāṭīru",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ إِنْ هَٰذَا إِلَّا أَسَاطِيرُ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَٰطِير",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "asāṭīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَسْكُنُوا",
        "answer": "that they may rest",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "liyaskunū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا اللَّيْلَ لِيَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنَكُمْ",
        "answer": "your dwellings",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākinakum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُلْطَانٍ",
        "answer": "a reason",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "bisul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَأُعَذِّبَنَّهُ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ أَوْ لَيَأْتِيَنِّي بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَسْلَمْتُ",
        "answer": "and I submit",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wa-aslamtu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَانَ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَلَامٌ",
        "answer": "and peace (be)",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "wasalāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "(in) submission",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْلُوا عَلَيَّ وَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "(in) submission",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "Muslims",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأُوتِينَا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "(are) Muslims",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "the Muslims",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَهُ كُلُّ شَيْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "cause to hear",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "can you cause to hear",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْمِعُ",
        "answer": "you can cause to hear",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ تُسْمِعُ إِلَّا مَنْ يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسْمِ",
        "answer": "In the name",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "bis'mi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ مِنْ سُلَيْمَانَ وَإِنَّهُ بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَّا يَسْجُدُوا لِلَّهِ الَّذِي يُخْرِجُ الْخَبْءَ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ غَائِبَةٍ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَاءَ",
        "answer": "and was evil",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "fasāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(is) an evil",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَهُمْ سُوءُ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءٍ",
        "answer": "harm",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّوءَ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسَّيِّئَةِ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sayi-ati",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسَّيِّئَةِ",
        "answer": "with the evil",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sayi-ati",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاقَيْهَا",
        "answer": "her shins",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "sāqayhā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَنْ سَاقَيْهَا",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاق",
        "waznEnglish": "We drive them",
        "waznTlit": "sāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيرُوا",
        "answer": "Travel",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَجَرَهَا",
        "answer": "their trees",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "shajarahā",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُنْبِتُوا شَجَرَهَا",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَر",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَأُعَذِّبَنَّهُ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ أَوْ لَيَأْتِيَنِّي بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " آللَّهُ خَيْرٌ أَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ تَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "(do) not perceive",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَا يَحْطِمَنَّكُمْ سُلَيْمَانُ وَجُنُودُهُ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "they perceive",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا يَشْعُرُونَ أَيَّانَ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْكُرَ",
        "answer": "I may thank You",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "ashkura",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَىٰ وَالِدَيَّ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَشْكُرُ",
        "answer": "whether I am grateful",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "a-ashkuru",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي أَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكَرَ",
        "answer": "(is) grateful",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakara",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَنْ شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّي غَنِيٌّ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُ",
        "answer": "he is grateful",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkuru",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " لِيَبْلُوَنِي أَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ وَمَنْ شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "grateful",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكٍّ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 791,
        "tlit": "shakkin",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْهَا بَلْ هُمْ مِنْهَا عَمُونَ",
        "rootWord": "ش ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ك ك",
        "waznEnglish": "doubt",
        "waznTlit": "shīn kāf kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلشَّمْسِ",
        "answer": "to the sun",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "lilshamsi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِشِهَابٍ",
        "answer": "a torch",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 800,
        "tlit": "bishihābin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " سَآتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ آتِيكُمْ بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "ش ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِهَاب",
        "waznEnglish": "a burning flame",
        "waznTlit": "shihāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْهَدُونِ",
        "answer": "you are present with me",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "tashhadūni",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفْتُونِي فِي أَمْرِي مَا كُنْتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِدْنَا",
        "answer": "we witnessed",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahid'nā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِ وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهْوَةً",
        "answer": "(with) lust",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "shahwatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهْوَة",
        "waznEnglish": "they desire",
        "waznTlit": "shahwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ إِلَّا مَنْ شَاءَ اللَّهُ وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَدْتُ امْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا وَلَهُ كُلُّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَدَّهُمْ",
        "answer": "and averted them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "faṣaddahum",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدَّهَا",
        "answer": "And has averted her",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddahā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَصَدَّهَا مَا كَانَتْ تَعْبُدُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورُهُمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūruhum",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَدَقْتَ",
        "answer": "whether you speak (the) truth",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "aṣadaqta",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَنْظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَصَادِقُونَ",
        "answer": "(are) surely truthful",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "laṣādiqūna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِ وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّرْحَ",
        "answer": "the palace",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 832,
        "tlit": "l-ṣarḥa",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قِيلَ لَهَا ادْخُلِي الصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً",
        "rootWord": "ص ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ح",
        "waznEnglish": "the palace",
        "waznTlit": "ṣād rā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَرْحٌ",
        "answer": "(is) a palace",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 832,
        "tlit": "ṣarḥun",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّهُ صَرْحٌ مُمَرَّدٌ مِنْ قَوَارِيرَ",
        "rootWord": "ص ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ح",
        "waznEnglish": "the palace",
        "waznTlit": "ṣād rā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَاغِرُونَ",
        "answer": "(will be) abased",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "ṣāghirūna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَنُخْرِجَنَّهُمْ مِنْهَا أَذِلَّةً وَهُمْ صَاغِرُونَ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰغِرُون",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣāghirūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْطَفَىٰ",
        "answer": "He has chosen",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "iṣ'ṭafā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصْلِحُونَ",
        "answer": "reforming",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yuṣ'liḥūna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "Salih",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنِي بِرَحْمَتِكَ فِي عِبَادِكَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْطَلُونَ",
        "answer": "warm yourselves",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "taṣṭalūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَوْ آتِيكُمْ بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصْطَلُ",
        "waznEnglish": "to warm",
        "waznTlit": "taṣṭalu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّمَّ",
        "answer": "the deaf",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 862,
        "tlit": "l-ṣuma",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "ص م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَمّ",
        "waznEnglish": "and they became deaf",
        "waznTlit": "aṣamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُنْعَ",
        "answer": "(The) Work",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣun'ʿa",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُنْع",
        "waznEnglish": "do",
        "waznTlit": "ṣun'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَاحِكًا",
        "answer": "laughing",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 881,
        "tlit": "ḍāḥikan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِنْ قَوْلِهَا",
        "rootWord": "ض ح ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَاحِك",
        "waznEnglish": "So let them laugh",
        "waznTlit": "ḍāḥik",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُضْطَرَّ",
        "answer": "(to) the distressed one",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-muḍ'ṭara",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُضْطَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "muḍ'ṭarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "goes astray",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَا أَنَا مِنَ الْمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالَتِهِمْ",
        "answer": "their error",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālatihim",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِهَادِي الْعُمْيِ عَنْ ضَلَالَتِهِمْ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَيْقٍ",
        "answer": "distress",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "ḍayqin",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُنْ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَيْق",
        "waznEnglish": "and (was) straitened",
        "waznTlit": "ḍayq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرْفُكَ",
        "answer": "your glance",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "ṭarfuka",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرْف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭarf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَطَهَّرُونَ",
        "answer": "who keep clean and pure",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "yataṭahharūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَطَهَّرْ",
        "waznEnglish": "to cleanse, to purify",
        "waznTlit": "taṭahhar",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اطَّيَّرْنَا",
        "answer": "We consider you a bad omen",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "iṭṭayyarnā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا اطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَنْ مَعَكَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطَّيَّرْ",
        "waznEnglish": "to ascribe an evil omen",
        "waznTlit": "iṭṭayyar",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرِ",
        "answer": "(of) the birds",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayri",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَوَرِثَ سُلَيْمَانُ دَاوُودَ وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالطَّيْرِ",
        "answer": "and the birds",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "wal-ṭayri",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَحُشِرَ لِسُلَيْمَانَ جُنُودُهُ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ وَالطَّيْرِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرَ",
        "answer": "the birds",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayra",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِرُكُمْ",
        "answer": "Your bad omen",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "ṭāirukum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا اطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَنْ مَعَكَ قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭāir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمَ",
        "answer": "wrongs",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalama",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمْتُ",
        "answer": "[I] have wronged",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamtu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَانَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةً بِمَا ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "they wronged",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَوَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ بِمَا ظَلَمُوا فَهُمْ لَا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلْمًا",
        "answer": "(out of) injustice",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'man",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَحَدُوا بِهَا وَاسْتَيْقَنَتْهَا أَنْفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلُمَاتِ",
        "answer": "(the) darkness[es]",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulumāti",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَهْدِيكُمْ فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَصَدَّهَا مَا كَانَتْ تَعْبُدُ مِنْ دُونِ اللَّهِ إِنَّهَا كَانَتْ مِنْ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا إِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا أَنِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْبُدَ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbuda",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His servants",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِكَ",
        "answer": "Your slaves",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādika",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنِي بِرَحْمَتِكَ فِي عِبَادِكَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "(do) you seek to hasten",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَعْجِلُونَ",
        "answer": "you seek to hasten",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "tastaʿjilūna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْدِلُونَ",
        "answer": "who ascribe equals",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "yaʿdilūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأُعَذِّبَنَّهُ",
        "answer": "I will surely punish him",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "la-uʿadhibannahu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَأُعَذِّبَنَّهُ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "[the] punishment",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ لَهُمْ سُوءُ الْعَذَابِ وَهُمْ فِي الْآخِرَةِ هُمُ الْأَخْسَرُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَأُعَذِّبَنَّهُ عَذَابًا شَدِيدًا أَوْ لَأَذْبَحَنَّهُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرْشٌ",
        "answer": "(is) a throne",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "ʿarshun",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "(of) the Throne",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَرْشِهَا",
        "answer": "her throne",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "biʿarshihā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرْشَهَا",
        "answer": "her throne",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "ʿarshahā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ نَكِّرُوا لَهَا عَرْشَهَا نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرْشُكِ",
        "answer": "your throne",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "ʿarshuki",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَعْرِفُونَهَا",
        "answer": "and you will recognize them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "fataʿrifūnahā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعِزَّةَ",
        "answer": "(the) most honorable",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "aʿizzata",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا وَجَعَلُوا أَعِزَّةَ أَهْلِهَا أَذِلَّةً",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ بِحُكْمِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا مُوسَىٰ إِنَّهُ أَنَا اللَّهُ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَاكَ",
        "answer": "your staff",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ وَلَهَا عَرْشٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اللَّهُ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِفْرِيتٌ",
        "answer": "a strong one",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1006,
        "tlit": "ʿif'rītun",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ عِفْرِيتٌ مِنَ الْجِنِّ أَنَا آتِيكَ بِهِ",
        "rootWord": "ع ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ف ر",
        "waznEnglish": "a strong one",
        "waznTlit": "ʿayn fā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَقِّبْ",
        "answer": "look back",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "yuʿaqqib",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ يَا مُوسَىٰ لَا تَخَفْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَقِّبْ",
        "waznEnglish": "to look back, to return",
        "waznTlit": "yuʿaqqib",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُ",
        "answer": "and knows",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "who know",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةً بِمَا ظَلَمُوا إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ بَيْنَ الْبَحْرَيْنِ حَاجِزًا أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَعْلَمُ",
        "answer": "surely knows",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "layaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُلِّمْنَا",
        "answer": "We have been taught",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿullim'nā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا وَسُبْحَانَ اللَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَانَ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا دَاوُودَ وَسُلَيْمَانَ عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "(was) knowledge",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِي عِنْدَهُ عِلْمٌ مِنَ الْكِتَابِ أَنَا آتِيكَ بِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأُوتِينَا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمُهُمْ",
        "answer": "their knowledge",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'muhum",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلِ ادَّارَكَ عِلْمُهُمْ فِي الْآخِرَةِ بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوا قَالَ أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٍ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "729",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmin",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى الْقُرْآنَ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "730",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ بِحُكْمِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُعْلِنُونَ",
        "answer": "you declare",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "tuʿ'linūna",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُ مَا تُخْفُونَ وَمَا تُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعْلِنُونَ",
        "answer": "they declare",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "yuʿ'linūna",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلُوا",
        "answer": "exalt yourselves",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿlū",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَّا تَعْلُوا عَلَيَّ وَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعَالَى",
        "answer": "High is",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ تَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعُلُوًّا",
        "answer": "and haughtiness",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "waʿuluwwan",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَحَدُوا بِهَا وَاسْتَيْقَنَتْهَا أَنْفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُلُوّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿuluww",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَلَ",
        "answer": "I may do",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmala",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَعْمَلَ صَالِحًا تَرْضَاهُ وَأَدْخِلْنِي بِرَحْمَتِكَ فِي عِبَادِكَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَالَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَهُونَ",
        "answer": "wander blindly",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1024,
        "tlit": "yaʿmahūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ بِالْآخِرَةِ زَيَّنَّا لَهُمْ أَعْمَالَهُمْ فَهُمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ع م ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع م ه",
        "waznEnglish": "to wander blindly",
        "waznTlit": "ʿayn mīm hā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُمْيِ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-ʿum'yi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِهَادِي الْعُمْيِ عَنْ ضَلَالَتِهِمْ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمُونَ",
        "answer": "(are) blind",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "ʿamūna",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ فِي شَكٍّ مِنْهَا بَلْ هُمْ مِنْهَا عَمُونَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمُون",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "ʿamūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with him",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِي عِنْدَهُ عِلْمٌ مِنَ الْكِتَابِ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهُ مُسْتَقِرًّا عِنْدَهُ قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا اطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَنْ مَعَكَ قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "repeats it",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَبْدَأُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ وَمَنْ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَابِرِينَ",
        "answer": "those who remained behind",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1048,
        "tlit": "l-ghābirīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ قَدَّرْنَاهَا مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "غ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰبِرِين",
        "waznEnglish": "(will be) dust",
        "waznTlit": "ghābirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَغْفِرُونَ",
        "answer": "you ask forgiveness",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "tastaghfirūna",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِلَّا مَنْ ظَلَمَ ثُمَّ بَدَّلَ حُسْنًا بَعْدَ سُوءٍ فَإِنِّي غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَافِلٍ",
        "answer": "unaware",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "bighāfilin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا وَمَا رَبُّكَ بِغَافِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَنِيٌّ",
        "answer": "(is) Self-sufficient",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "ghaniyyun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّي غَنِيٌّ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبَ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghayba",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَائِبِينَ",
        "answer": "the absent",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghāibīna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ الْغَائِبِينَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَآئِبِين",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghāibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَائِبَةٍ",
        "answer": "hidden",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghāibatin",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ غَائِبَةٍ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَآئِبَة",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghāibat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْتَنُونَ",
        "answer": "being tested",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "tuf'tanūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْتُونِي",
        "answer": "Advise me",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "aftūnī",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي أَمْرِي",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُفْتِي",
        "waznEnglish": "to give ruling, to explain, to advise",
        "waznTlit": "yuf'tī",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاحِشَةَ",
        "answer": "[the] immorality",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fāḥishata",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْرَحُونَ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "tafraḥūna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَمَا آتَانِيَ اللَّهُ خَيْرٌ مِمَّا آتَاكُمْ بَلْ أَنْتُمْ بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِيقَانِ",
        "answer": "(became) two parties",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqāni",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هُمْ فَرِيقَانِ يَخْتَصِمُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَفَزِعَ",
        "answer": "and will be terrified",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1128,
        "tlit": "fafaziʿa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَزِعَ",
        "waznEnglish": "to be terrified, to be afraid",
        "waznTlit": "faziʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَزَعٍ",
        "answer": "(the) terror",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1128,
        "tlit": "fazaʿin",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَنْ جَاءَ بِالْحَسَنَةِ فَلَهُ خَيْرٌ مِنْهَا وَهُمْ مِنْ فَزَعٍ يَوْمَئِذٍ آمِنُونَ",
        "rootWord": "ف ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَزَع",
        "waznEnglish": "and will be terrified",
        "waznTlit": "fazaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْسَدُوهَا",
        "answer": "they ruin it",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "afsadūhā",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْسِدُونَ",
        "answer": "they were spreading corruption",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "yuf'sidūna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ وَلَا يُصْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "(of) the corrupters",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسِقِينَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqīna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضَّلَنَا",
        "answer": "has favored us",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍalanā",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَضْلُ",
        "answer": "(is) the favor",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍlu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ الْفَضْلُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِ",
        "answer": "(the) Favor",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍli",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهُ مُسْتَقِرًّا عِنْدَهُ قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "(is) full of Bounty",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا أَعِزَّةَ أَهْلِهَا أَذِلَّةً وَكَذَٰلِكَ يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفْعَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "tafʿalūna",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ إِنَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَفَقَّدَ",
        "answer": "And he inspected",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1144,
        "tlit": "watafaqqada",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ الْغَائِبِينَ",
        "rootWord": "ف ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَقَّدَ",
        "waznEnglish": "to inspect",
        "waznTlit": "tafaqqada",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْجًا",
        "answer": "a troop",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1160,
        "tlit": "fawjan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ف و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف و ج",
        "waznEnglish": "a troop",
        "waznTlit": "fā wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبَسٍ",
        "answer": "burning",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1172,
        "tlit": "qabasin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " سَآتِيكُمْ مِنْهَا بِخَبَرٍ أَوْ آتِيكُمْ بِشِهَابٍ قَبَسٍ لَعَلَّكُمْ تَصْطَلُونَ",
        "rootWord": "ق ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبَس",
        "waznEnglish": "we may acquire",
        "waznTlit": "qabas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهَا",
        "answer": "before her",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihā",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأُوتِينَا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ عِفْرِيتٌ مِنَ الْجِنِّ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ تَقُومَ مِنْ مَقَامِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِبَلَ",
        "answer": "(is) resistance",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qibala",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ارْجِعْ إِلَيْهِمْ فَلَنَأْتِيَنَّهُمْ بِجُنُودٍ لَا قِبَلَ لَهُمْ بِهَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِبَل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qibal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّرْنَاهَا",
        "answer": "We destined her",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qaddarnāhā",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ قَدَّرْنَاهَا مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "(of) the Quran",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " طس تِلْكَ آيَاتُ الْقُرْآنِ وَكِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى الْقُرْآنَ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "[the] Quran",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَتْلُوَ الْقُرْآنَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرَارًا",
        "answer": "a firm abode",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qarāran",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَار",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qarār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوَارِيرَ",
        "answer": "glass",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qawārīra",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّهُ صَرْحٌ مُمَرَّدٌ مِنْ قَوَارِيرَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَارِيرَا",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qawārīrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِرًّا",
        "answer": "placed",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "mus'taqirran",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهُ مُسْتَقِرًّا عِنْدَهُ قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِرّ",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "mus'taqirr",
        "waznType": "Active participle (form X)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةً",
        "answer": "a town",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatan",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَتِكُمْ",
        "answer": "your town",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatikum",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقَاسَمُوا",
        "answer": "Swear to each other",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "taqāsamū",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَقَاسَمُوا بِاللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَاسَمُ",
        "waznEnglish": "to distribute",
        "waznTlit": "taqāsamu",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُصُّ",
        "answer": "relates",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "yaquṣṣu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا الْقُرْآنَ يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْضِي",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yaqḍī",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ بِحُكْمِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاطِعَةً",
        "answer": "the one to decide",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "qāṭiʿatan",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا كُنْتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاطِعَة",
        "waznEnglish": "and [they] cut",
        "waznTlit": "qāṭiʿat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "Little",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قَلِيلًا مَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1103",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِ إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1104",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْهُمْ آيَاتُنَا مُبْصِرَةً قَالُوا هَٰذَا سِحْرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "1105",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "1106",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "1107",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "1108",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "1109",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "1110",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1111",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَنْظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "1112",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ إِنِّي أُلْقِيَ إِلَيَّ كِتَابٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "1113",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي أَمْرِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1114",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "1115",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1116",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ سُلَيْمَانَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1117",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1118",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ عِفْرِيتٌ مِنَ الْجِنِّ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ تَقُومَ مِنْ مَقَامِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1119",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِي عِنْدَهُ عِلْمٌ مِنَ الْكِتَابِ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1120",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي أَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1121",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ نَكِّرُوا لَهَا عَرْشَهَا نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it was said",
        "pcklId": "1122",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُ هُوَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "1123",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَتْ قِيلَ أَهَٰكَذَا عَرْشُكِ قَالَتْ كَأَنَّهُ هُوَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "It was said",
        "pcklId": "1124",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قِيلَ لَهَا ادْخُلِي الصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1125",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّهُ صَرْحٌ مُمَرَّدٌ مِنْ قَوَارِيرَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "She said",
        "pcklId": "1126",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي وَأَسْلَمْتُ مَعَ سُلَيْمَانَ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1127",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1128",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا اطَّيَّرْنَا بِكَ وَبِمَنْ مَعَكَ قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1129",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1130",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا تَقَاسَمُوا بِاللَّهِ لَنُبَيِّتَنَّهُ وَأَهْلَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَقُولَنَّ",
        "answer": "we will surely say",
        "pcklId": "1131",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "lanaqūlanna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1132",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1133",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1134",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ وَسَلَامٌ عَلَىٰ عِبَادِهِ الَّذِينَ اصْطَفَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1135",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1136",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا يَعْلَمُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ الْغَيْبَ إِلَّا اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1137",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1138",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1139",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1140",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He will say",
        "pcklId": "1141",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوا قَالَ أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلْ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "1142",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَا أَنَا مِنَ الْمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُلِ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1143",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waquli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ سَيُرِيكُمْ آيَاتِهِ فَتَعْرِفُونَهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلِهَا",
        "answer": "her speech",
        "pcklId": "1678",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlihā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِنْ قَوْلِهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1679",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1680",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَوَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ بِمَا ظَلَمُوا فَهُمْ لَا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُومَ",
        "answer": "you rise",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ عِفْرِيتٌ مِنَ الْجِنِّ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ تَقُومَ مِنْ مَقَامِكَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقِيمُونَ",
        "answer": "establish",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yuqīmūna",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُقِيمُونَ الصَّلَاةَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمِهِ",
        "answer": "and his people",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمَهَا",
        "answer": "and her people",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmahā",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّهَا كَانَتْ مِنْ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لِمَ تَسْتَعْجِلُونَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ طَائِرُكُمْ عِنْدَ اللَّهِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ تُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمَهُمْ",
        "answer": "and their people",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmahum",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَتِلْكَ بُيُوتُهُمْ خَاوِيَةً بِمَا ظَلَمُوا إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ وَأَنْتُمْ تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "(of) his people",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ هُمْ قَوْمٌ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَامِكَ",
        "answer": "your place",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "maqāmika",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ تَقُومَ مِنْ مَقَامِكَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "maqām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقَوِيٌّ",
        "answer": "surely, strong",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "laqawiyyun",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ تَقُومَ مِنْ مَقَامِكَ وَإِنِّي عَلَيْهِ لَقَوِيٌّ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُوَّةٍ",
        "answer": "(of) strength",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatin",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَحْنُ أُولُو قُوَّةٍ وَأُولُو بَأْسٍ شَدِيدٍ وَالْأَمْرُ إِلَيْكِ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكُبَّتْ",
        "answer": "will be cast down",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1251,
        "tlit": "fakubbat",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ك ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُبَّتْ",
        "waznEnglish": "to cast",
        "waznTlit": "kubbat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكِتَابٍ",
        "answer": "and a Book",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wakitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " طس تِلْكَ آيَاتُ الْقُرْآنِ وَكِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "a letter",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ إِنِّي أُلْقِيَ إِلَيَّ كِتَابٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِي عِنْدَهُ عِلْمٌ مِنَ الْكِتَابِ أَنَا آتِيكَ بِهِ قَبْلَ أَنْ يَرْتَدَّ إِلَيْكَ طَرْفُكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا مِنْ غَائِبَةٍ فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِلَّا فِي كِتَابٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكِتَابِي",
        "answer": "with my letter",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bikitābī",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ بِكِتَابِي هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰبِى",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitābī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَقُصُّ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ أَكْثَرَ الَّذِي هُمْ فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرٍ",
        "answer": "many",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي فَضَّلَنَا عَلَىٰ كَثِيرٍ مِنْ عِبَادِهِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibu",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكَذَّبْتُمْ",
        "answer": "Did you deny",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "akadhabtum",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءُوا قَالَ أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَنْظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ إِنِّي أُلْقِيَ إِلَيَّ كِتَابٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "Noble",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّي غَنِيٌّ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَشَفَتْ",
        "answer": "and she uncovered",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "wakashafat",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً وَكَشَفَتْ عَنْ سَاقَيْهَا",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَكْشِفُ",
        "answer": "and He removes",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "wayakshifu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يُجِيبُ الْمُضْطَرَّ إِذَا دَعَاهُ وَيَكْشِفُ السُّوءَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْفُرُ",
        "answer": "I am ungrateful",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "akfuru",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قَالَ هَٰذَا مِنْ فَضْلِ رَبِّي لِيَبْلُوَنِي أَأَشْكُرُ أَمْ أَكْفُرُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "(is) ungrateful",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَمَنْ شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّي غَنِيٌّ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "who disbelieve",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّهَا كَانَتْ مِنْ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَدْتُ امْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلٌّ",
        "answer": "And all",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَكُلٌّ أَتَوْهُ دَاخِرِينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " صُنْعَ اللَّهِ الَّذِي أَتْقَنَ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ رَبَّ هَٰذِهِ الْبَلْدَةِ الَّذِي حَرَّمَهَا وَلَهُ كُلُّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُكَلِّمُهُمْ",
        "answer": "speaking to them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "tukallimuhum",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُكِنُّ",
        "answer": "conceals",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "tukinnu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَيَعْلَمُ مَا تُكِنُّ صُدُورُهُمْ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْنَن",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "aknan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "are",
        "pcklId": "874",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فِي تِسْعِ آيَاتٍ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَقَوْمِهِ إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا فَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "875",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is he",
        "pcklId": "876",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ الْغَائِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "877",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَنْظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I would be",
        "pcklId": "878",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا كُنْتُ قَاطِعَةً أَمْرًا حَتَّىٰ تَشْهَدُونِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُ",
        "answer": "will be",
        "pcklId": "879",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and we have been",
        "pcklId": "880",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأُوتِينَا الْعِلْمَ مِنْ قَبْلِهَا وَكُنَّا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "she used (to)",
        "pcklId": "881",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَصَدَّهَا مَا كَانَتْ تَعْبُدُ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "882",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّهَا كَانَتْ مِنْ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And were",
        "pcklId": "883",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "884",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and used (to)",
        "pcklId": "885",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "886",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوا آلَ لُوطٍ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "it is",
        "pcklId": "887",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُنْبِتُوا شَجَرَهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "888",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we have become",
        "pcklId": "889",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا وَآبَاؤُنَا أَئِنَّا لَمُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "890",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "891",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُنْ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "892",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "893",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ رَدِفَ لَكُمْ بَعْضُ الَّذِي تَسْتَعْجِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "894",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنَّ النَّاسَ كَانُوا بِآيَاتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "895",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَكَذَّبْتُمْ بِآيَاتِي وَلَمْ تُحِيطُوا بِهَا عِلْمًا أَمَّاذَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "896",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ هَلْ تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكُونَ",
        "answer": "I be",
        "pcklId": "897",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "akūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَهُ كُلُّ شَيْءٍ وَأُمِرْتُ أَنْ أَكُونَ مِنَ الْمُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لُجَّةً",
        "answer": "(was) a pool",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1318,
        "tlit": "lujjatan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قِيلَ لَهَا ادْخُلِي الصَّرْحَ فَلَمَّا رَأَتْهُ حَسِبَتْهُ لُجَّةً",
        "rootWord": "ل ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُجَّة",
        "waznEnglish": "surely they would persist",
        "waznTlit": "lujjat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَدُنْ",
        "answer": "from [near]",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1326,
        "tlit": "ladun",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى الْقُرْآنَ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ل د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل د ن",
        "waznEnglish": "Yourself",
        "waznTlit": "lām dāl nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتُلَقَّى",
        "answer": "surely, receive",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "latulaqqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنَّكَ لَتُلَقَّى الْقُرْآنَ مِنْ لَدُنْ حَكِيمٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَقَّىٰ",
        "waznEnglish": "to grant, to receive",
        "waznTlit": "laqqā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْقِ",
        "answer": "And, \"Throw",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَلْقِهْ",
        "answer": "and deliver it",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqih",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اذْهَبْ بِكِتَابِي هَٰذَا فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُلْقِيَ",
        "answer": "is delivered",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "ul'qiya",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ إِنِّي أُلْقِيَ إِلَيَّ كِتَابٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا اللَّيْلَ لِيَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتُمِدُّونَنِ",
        "answer": "Will you provide me",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "atumiddūnani",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ سُلَيْمَانَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَانَ فِي الْمَدِينَةِ تِسْعَةُ رَهْطٍ يُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَةً",
        "answer": "a woman",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَدْتُ امْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَهُ",
        "answer": "his wife",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atahu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ قَدَّرْنَاهَا مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُمَرَّدٌ",
        "answer": "made smooth",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1384,
        "tlit": "mumarradun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّهُ صَرْحٌ مُمَرَّدٌ مِنْ قَوَارِيرَ",
        "rootWord": "م ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّمَرَّد",
        "waznEnglish": "They persist",
        "waznTlit": "mumarrad",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمُرُّ",
        "answer": "will pass",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "tamurru",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّ",
        "waznEnglish": "to pass, to continue",
        "waznTlit": "marra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَّ",
        "answer": "(as the) passing",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marra",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْجِبَالَ تَحْسَبُهَا جَامِدَةً وَهِيَ تَمُرُّ مَرَّ السَّحَابِ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرّ",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marr",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمْطَرْنَا",
        "answer": "And We rained",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "wa-amṭarnā",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْطِرَتْ",
        "waznEnglish": "to shower, to send rain",
        "waznTlit": "um'ṭirat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَطَرًا",
        "answer": "a rain",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "maṭaran",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّطَر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "maṭar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَطَرُ",
        "answer": "(the) rain",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "maṭaru",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّطَر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "maṭar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَمَكَثَ",
        "answer": "So he stayed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "famakatha",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَمَكَثَ غَيْرَ بَعِيدٍ فَقَالَ أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَثَ",
        "waznEnglish": "to stay, to remain",
        "waznTlit": "makatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكَرُوا",
        "answer": "So they plotted",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakarū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكَرْنَا",
        "answer": "and We planned",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakarnā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُونَ",
        "answer": "they plot",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkurūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تَحْزَنْ عَلَيْهِمْ وَلَا تَكُنْ فِي ضَيْقٍ مِمَّا يَمْكُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرًا",
        "answer": "a plot",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makran",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَكَرُوا مَكْرًا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرًا",
        "answer": "a plan",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makran",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَكَرْنَا مَكْرًا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرِهِمْ",
        "answer": "(of) their plot",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makrihim",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "chiefs",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ إِنِّي أُلْقِيَ إِلَيَّ كِتَابٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "chiefs",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَتْ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي أَمْرِي",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "chiefs",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَيُّكُمْ يَأْتِينِي بِعَرْشِهَا قَبْلَ أَنْ يَأْتُونِي مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمْلِكُهُمْ",
        "answer": "ruling them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "tamlikuhum",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَدْتُ امْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلُوكَ",
        "answer": "the kings",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mulūka",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَتْ إِنَّ الْمُلُوكَ إِذَا دَخَلُوا قَرْيَةً أَفْسَدُوهَا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَالٍ",
        "answer": "with wealth",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bimālin",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَ سُلَيْمَانَ قَالَ أَتُمِدُّونَنِ بِمَالٍ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِنَبَإٍ",
        "answer": "with news",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "binaba-in",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقَالَ أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ وَجِئْتُكَ مِنْ سَبَإٍ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْبَتْنَا",
        "answer": "And We caused to grow",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "fa-anbatnā",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْبِتُوا",
        "answer": "you cause to grow",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "tunbitū",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَنْبَتْنَا بِهِ حَدَائِقَ ذَاتَ بَهْجَةٍ مَا كَانَ لَكُمْ أَنْ تُنْبِتُوا شَجَرَهَا",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْجَيْنَا",
        "answer": "And We saved",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "wa-anjaynā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُ",
        "answer": "So We saved him",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ قَدَّرْنَاهَا مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُودِيَ",
        "answer": "he was called",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nūdiya",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهَا نُودِيَ أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْذِرِينَ",
        "answer": "the warners",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-mundhirīna",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ ضَلَّ فَقُلْ إِنَّمَا أَنَا مِنَ الْمُنْذِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْذَرِينَ",
        "answer": "(on) those who were warned",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-mundharīna",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَسَاءَ مَطَرُ الْمُنْذَرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذَرِين",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundharīn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلَ",
        "answer": "and sent down",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَأَنْزَلَ لَكُمْ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْطِقُونَ",
        "answer": "speak",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "yanṭiqūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَوَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ بِمَا ظَلَمُوا فَهُمْ لَا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنطِقُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yanṭiqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنْطِقَ",
        "answer": "(the) language",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "manṭiqa",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ وَأُوتِينَا مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنطِق",
        "waznEnglish": "speak",
        "waznTlit": "manṭiq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "So see",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَنْظُرُ",
        "answer": "We will see",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "sananẓuru",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنَنْظُرُ أَصَدَقْتَ أَمْ كُنْتَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَلْقِهْ إِلَيْهِمْ ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَانْظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرِي",
        "answer": "so look",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓurī",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالْأَمْرُ إِلَيْكِ فَانْظُرِي مَاذَا تَأْمُرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَنْظُرْ",
        "answer": "we will see",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "nanẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "Then see",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ مَكْرِهِمْ أَنَّا دَمَّرْنَاهُمْ وَقَوْمَهُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَاظِرَةٌ",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fanāẓiratun",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِمْ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌ بِمَ يَرْجِعُ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاظِرَة",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "nāẓirat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْعَمْتَ",
        "answer": "You have bestowed",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿamta",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنْعَمَ",
        "waznEnglish": "to bestow favor",
        "waznTlit": "anʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَكَ",
        "answer": "(for) Your Favor",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mataka",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفَخُ",
        "answer": "will be blown",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "yunfakhu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسُهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusuhum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَحَدُوا بِهَا وَاسْتَيْقَنَتْهَا أَنْفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for his own soul",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَمَنْ شَكَرَ فَإِنَّمَا يَشْكُرُ لِنَفْسِهِ وَمَنْ كَفَرَ فَإِنَّ رَبِّي غَنِيٌّ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِي",
        "answer": "myself",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَتْ رَبِّ إِنِّي ظَلَمْتُ نَفْسِي",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for himself",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكِّرُوا",
        "answer": "Disguise",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakkirū",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ نَكِّرُوا لَهَا عَرْشَهَا",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكِّرُ",
        "waznEnglish": "to disguise",
        "waznTlit": "nakkiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّمْلِ",
        "answer": "(of) the ants",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1522,
        "tlit": "l-namli",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَوْا عَلَىٰ وَادِ النَّمْلِ",
        "rootWord": "ن م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّمْل",
        "waznEnglish": "the finger tips",
        "waznTlit": "naml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّمْلُ",
        "answer": "ants",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1522,
        "tlit": "l-namlu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ",
        "rootWord": "ن م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّمْل",
        "waznEnglish": "the finger tips",
        "waznTlit": "naml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَمْلَةٌ",
        "answer": "an ant",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1522,
        "tlit": "namlatun",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَوْا عَلَىٰ وَادِ النَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ",
        "rootWord": "ن م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَمْلَة",
        "waznEnglish": "the finger tips",
        "waznTlit": "namlat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا اللَّيْلَ لِيَسْكُنُوا فِيهِ وَالنَّهَارَ مُبْصِرًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْهَارًا",
        "answer": "rivers",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "anhāran",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ جَعَلَ الْأَرْضَ قَرَارًا وَجَعَلَ خِلَالَهَا أَنْهَارًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "a fire",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِأَهْلِهِ إِنِّي آنَسْتُ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the fire",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهَا نُودِيَ أَنْ بُورِكَ مَنْ فِي النَّارِ وَمَنْ حَوْلَهَا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَوَرِثَ سُلَيْمَانُ دَاوُودَ وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو فَضْلٍ عَلَى النَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ أَنَّ النَّاسَ كَانُوا بِآيَاتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَاتُوا",
        "answer": "Bring forth",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1538,
        "tlit": "hātū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَإِلَٰهٌ مَعَ اللَّهِ قُلْ هَاتُوا بُرْهَانَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ه أ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه أ ت",
        "waznEnglish": "to bring",
        "waznTlit": "hā hamza tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدْهُدَ",
        "answer": "the hoopoe",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1546,
        "tlit": "l-hud'huda",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَفَقَّدَ الطَّيْرَ فَقَالَ مَا لِيَ لَا أَرَى الْهُدْهُدَ أَمْ كَانَ مِنَ الْغَائِبِينَ",
        "rootWord": "ه د ه د",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ه د ه د",
        "waznEnglish": "the hoopoe",
        "waznTlit": "hā dāl hā dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِيكُمْ",
        "answer": "guides you",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdīkum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمَّنْ يَهْدِيكُمْ فِي ظُلُمَاتِ الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "guided",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ فَهُمْ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَهْتَدِي",
        "answer": "whether she will be guided",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "atahtadī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ نَكِّرُوا لَهَا عَرْشَهَا نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "are not guided",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ نَكِّرُوا لَهَا عَرْشَهَا نَنْظُرْ أَتَهْتَدِي أَمْ تَكُونُ مِنَ الَّذِينَ لَا يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَدَىٰ",
        "answer": "accepts guidance",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ih'tadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْتَدِي",
        "answer": "he accepts guidance",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَنْ أَتْلُوَ الْقُرْآنَ فَمَنِ اهْتَدَىٰ فَإِنَّمَا يَهْتَدِي لِنَفْسِهِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "A guidance",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " هُدًى وَبُشْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهُدًى",
        "answer": "(is) surely a guidance",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنَّهُ لَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِهَدِيَّةٍ",
        "answer": "a gift",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bihadiyyatin",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنِّي مُرْسِلَةٌ إِلَيْهِمْ بِهَدِيَّةٍ فَنَاظِرَةٌ بِمَ يَرْجِعُ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدِيَّة",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hadiyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِهَدِيَّتِكُمْ",
        "answer": "in your gift",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bihadiyyatikum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَا آتَانِيَ اللَّهُ خَيْرٌ مِمَّا آتَاكُمْ بَلْ أَنْتُمْ بِهَدِيَّتِكُمْ تَفْرَحُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدِيَّة",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hadiyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِهَادِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bihādī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتَ بِهَادِي الْعُمْيِ عَنْ ضَلَالَتِهِمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَٰدِى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hādī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهْتَزُّ",
        "answer": "moving",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1551,
        "tlit": "tahtazzu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَلْقِ عَصَاكَ فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "ه ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَزَّتْ",
        "waznEnglish": "to stir, to move",
        "waznTlit": "ih'tazzat",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَهْلِكَ",
        "answer": "(the) destruction",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "mahlika",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِ وَإِنَّا لَصَادِقُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "mahlik",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْتُ",
        "answer": "found",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadttu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنِّي وَجَدْتُ امْرَأَةً تَمْلِكُهُمْ وَأُوتِيَتْ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْتُهَا",
        "answer": "And I found her",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadttuhā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَدْتُهَا وَقَوْمَهَا يَسْجُدُونَ لِلشَّمْسِ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهُهُمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhuhum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاءَ بِالسَّيِّئَةِ فَكُبَّتْ وُجُوهُهُمْ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادِ",
        "answer": "(the) valley",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "wādi",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَتَوْا عَلَىٰ وَادِ النَّمْلِ قَالَتْ نَمْلَةٌ يَا أَيُّهَا النَّمْلُ ادْخُلُوا مَسَاكِنَكُمْ",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاد",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "wād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَرِثَ",
        "answer": "And inherited",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wawaritha",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَرِثَ سُلَيْمَانُ دَاوُودَ وَقَالَ يَا أَيُّهَا النَّاسُ عُلِّمْنَا مَنْطِقَ الطَّيْرِ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوزَعُونَ",
        "answer": "(were) set in rows",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1606,
        "tlit": "yūzaʿūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَحُشِرَ لِسُلَيْمَانَ جُنُودُهُ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ وَالطَّيْرِ فَهُمْ يُوزَعُونَ",
        "rootWord": "و ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوزَعُ",
        "waznEnglish": "to set in rows",
        "waznTlit": "yūzaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوزَعُونَ",
        "answer": "will be set in rows",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1606,
        "tlit": "yūzaʿūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا فَهُمْ يُوزَعُونَ",
        "rootWord": "و ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوزَعُ",
        "waznEnglish": "to set in rows",
        "waznTlit": "yūzaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْزِعْنِي",
        "answer": "Grant me (the) power",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1606,
        "tlit": "awziʿ'nī",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَتَبَسَّمَ ضَاحِكًا مِنْ قَوْلِهَا وَقَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ",
        "rootWord": "و ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْزِعْ",
        "waznEnglish": "to grant power",
        "waznTlit": "awziʿ",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُعِدْنَا",
        "answer": "we have been promised",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wuʿid'nā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ وُعِدْنَا هَٰذَا نَحْنُ وَآبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "promise (be fulfilled)",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَعَ",
        "answer": "(is) fulfilled",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "waqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا وَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ أَخْرَجْنَا لَهُمْ دَابَّةً مِنَ الْأَرْضِ تُكَلِّمُهُمْ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَقَعَ",
        "answer": "And (will be) fulfilled",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "wawaqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَقَعَ الْقَوْلُ عَلَيْهِمْ بِمَا ظَلَمُوا فَهُمْ لَا يَنْطِقُونَ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "fear (Allah)",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنْجَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا وَكَانُوا يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَوَكَّلْ",
        "answer": "So put your trust",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "fatawakkal",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَوَكَّلْ عَلَى اللَّهِ إِنَّكَ عَلَى الْحَقِّ الْمُبِينِ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالِدَيَّ",
        "answer": "my parents",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wālidayya",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبِّ أَوْزِعْنِي أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ الَّتِي أَنْعَمْتَ عَلَيَّ وَعَلَىٰ وَالِدَيَّ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَّىٰ",
        "answer": "he turned back",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا رَآهَا تَهْتَزُّ كَأَنَّهَا جَانٌّ وَلَّىٰ مُدْبِرًا وَلَمْ يُعَقِّبْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَّوْا",
        "answer": "they turn back",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَا تُسْمِعُ الْمَوْتَىٰ وَلَا تُسْمِعُ الصُّمَّ الدُّعَاءَ إِذَا وَلَّوْا مُدْبِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawalla",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَوَلَّ عَنْهُمْ فَانْظُرْ مَاذَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِوَلِيِّهِ",
        "answer": "to his heir",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "liwaliyyihi",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَنُبَيِّتَنَّهُ وَأَهْلَهُ ثُمَّ لَنَقُولَنَّ لِوَلِيِّهِ مَا شَهِدْنَا مَهْلِكَ أَهْلِهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَكَ",
        "answer": "your hand",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadaka",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْ يَدَكَ فِي جَيْبِكَ تَخْرُجْ بَيْضَاءَ مِنْ غَيْرِ سُوءٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yaday",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "believe with certainty",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَهُمْ بِالْآخِرَةِ هُمْ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "certain",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَنَّ النَّاسَ كَانُوا بِآيَاتِنَا لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَيْقَنَتْهَا",
        "answer": "though were convinced with them (signs)",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "wa-is'tayqanathā",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَحَدُوا بِهَا وَاسْتَيْقَنَتْهَا أَنْفُسُهُمْ ظُلْمًا وَعُلُوًّا",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَيْقَنَتْ",
        "waznEnglish": "to be convinced, to be certain",
        "waznTlit": "is'tayqanat",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقِينٍ",
        "answer": "certain",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yaqīnin",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَحَطْتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ وَجِئْتُكَ مِنْ سَبَإٍ بِنَبَإٍ يَقِينٍ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "yaqīn",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ نَحْشُرُ مِنْ كُلِّ أُمَّةٍ فَوْجًا مِمَّنْ يُكَذِّبُ بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 27,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُنْفَخُ فِي الصُّورِ فَفَزِعَ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;